## Вступ ##

1. ### Призначення ###
Автоматизація створення тригерів логування і перегляду журналів.
2. ### Цільова аудиторія ###
Користувачі, яким необхідно відслідковувати зміни до бази даних шляхом автоматичного створення тригерів логування.
3. ### Цільове призначення ###
**Ідентифікація виробленого продукту з іменем** - TriggerLog.  
Даний продукт повинен відслідковувати зміни у БД шляхом автоматичного створення тригерів.  
**Застосування програмного забезпечення** - у сферах діяльності, у яких необхідно постійно відслідковувати зміни у великих масивах даних.  
**Вигоди** - зручність використання, економія робочого часу, економія ресурсів.  
**Наміри** - надати користувачам повну історію змін зроблених у БД.  
**Цілі** - автоматизувати фіксацію і журналювання змін у БД.   
**Вимоги до системи** - ОС сімейства Windows.  

## Загальний опис ##

1. ### Позиціонування продукту ###
Продукт є незалежним та самодостатнім.
2. ### Функції продукту: ###
* Відображення структури БД;
* Створення тригерів автоматичного логування;
* Редагування створених тригерів;
* Можливість видаляти створені тригери;
* Занесення відслідкованих змін у файл;
* Експорт лог-файлу; 
3. ### Користувацькі характеристики ###
Користувачами даного продукту є фахівці з обслуговування і проектування баз даних.  
Час навчання, при достатньому рівні кваліфікації - 15 хв.  
4. ### Обмеження ###
**Правові обмеження:** Програмний продукт з відкритим кодом;  
**Апаратні обмеження:** Двоядерний процесор з тактовою частотою 1.8 ГГц або більше, 256 МБ оперативної пам'яті, 200 МБ вільного місця на жорсткому диску, а також додатковий вільний простір для експорту лог-файлів, роздільна здатність дисплею 1024х768 точок.
5. ### Припущення та залежності ###
Програмний продукт найефективніше працює під сімейством ОС Windows 
6. ### Розподіл вимог ###

##Специфічні вимоги##

1. ###Зовнішні інтерфейси: ###
Реалізація одного режиму роботи.
2. ###Функції: ###
* точний, логічний та послідовний порядок виконання дій;
* реакцію на комунікаційні проблеми;
3. ###Вимоги до продуктивності:###
* Операції створення і вилучення тригерів повинні виконуватися менш ніж за одну секунду;
4. ###Логічні вимоги до бази даних
* Тип інформації: числова та символьна.
* Доступ до баз даних: здійснюється через логін та пароль.
* Частота використання баз даних: оскільки програмний продукт тісно пов'язаний із використанням баз даних, то використовується вона у кожній операції.
* Можливість доступу: доступ до баз даних має кожний користувач із можливими обмженнями прав доступу.
5. ###Обмеження проектування
* Проектування: тільки на ПК.
* Організація специфічних вимог
      * Режим системи. Система передбачає 1 режим роботи - стандартний.
      * Стандартний - включає в себе весь набір функції та повний пакет 
      * Режим "Стандартний"
           * 1.1. Підключення повного пакету програмного продукту.  
                  Високий пріоритет.  
                  Підключення здійснюється шляхом появи нових іконок на робочій області.
           * 1.2. Авторизація користувача.  
                  Високий пріоритет.  
                  Авторизація кожного користувача здійснюється способом входу в систему за допомогою логіна та пароля.  
                  В залежності від введених користувачем даних має завантажуватись робоча область програми.  
                  В результаті неправильно заповнених полів входу в систему має з'являтися повідомлення із відповідним описом проблеми.  
                 Можливості адміністратора: доступ до структури бази даних та  журналу змін; можливість створення, видалення, редагування тригерів, а також можливість експорту журналу змін у файл.  
                  Можливості користувача відмінного від адміністратора: доступ до структури бази даних та  журналу змін; можливість експорту журналу змін у файл. 
           * 1.3. Маніпуляція з тригерами  
                  Високий пріоритет.   
           * 1.4. Експорт журналу змін  
                  Середній пріоритет.  
                  Відбувається експорт історії змін бази даних у файл текстового формату.    
           * 1.5. Збереження опрацьованої області.  
                  Високий пріоритет.